「年經」日本當年軍力夠唔夠吞拼中國

如果日本唔搞美國
有冇能力食晒中國

唔夠先打美國東南亞
東南亞個陣軍力接近真空

好似話美國禁運佢石油 日本覺焗打美國

唔使食晒，淨係食沿海都夠做

應該食唔到 日本唔夠人hold咁多地方 共同國民靠人海keep住打遊擊你都吹佢唔脹 齋食北邊應該易好多

不過無打太平洋多成200萬人又好難下定論

日本最大問題係大本營根本控制唔同前線軍人
本來食東北後應該慢慢消化，
但前線軍人不斷擴大衝突，
結果越贏越不利

齋食北邊 聊慶埋俄佬未仆街 (雖然打染咗佢但都不宜另開一條邊)

唔夠，頂多學西人咁玩殖民地。

諗住打東北逼和割地 點知中國唔打都走頭先 越打越入...

(都算係另類嘅誘敵深入)

個個係山區自立做土皇帝,要鏟都有排

點解要食，日本當時既策略就係建立一個親日既支那政府

東南亞堆美英法荷屬殖民地比日本打晒，點同你同盟

絕對得 不過經長沙之戰死傷十幾萬之後就驚

當年蒙古同滿州人都得, 點解日本唔得??

只係需要比較多時間

古代 20萬滿州人, 征服過億人既中國

同埋國共既游擊隊, 其實作用有限, 日軍用 中國人組成既皇協軍, 就可以壓制佢地

南京“國民政府”

日本on99
想單挑全亞洲

如果同蘇聯傾掂數，瓜分中國，已經無後顧之憂

之後再同德國夾擊蘇聯，會師莫斯科

Timeline:

甲午 ＞ 日俄戰爭 > 朝鮮台灣皇民化 > 佔領東北 > 想試下打蘇聯> 諾門罕戰役 > 發覺打唔過蘇聯 > 全面入侵中國 > 佔領南京 > 資源開始短缺 > 入侵東南亞地區奪取資源 > 佔領婆羅門油田 > 美國對日實施禁運 > 資源嚴重短缺 > 山本五十六反對對美宣戰被內閣駁回 > 九段作戰啟動 > 珍珠港事件 > 日本陸軍精英部隊開始由中國戰場調配到太平洋戰場 > 入侵香港 > 佔領菲律賓 > 太平洋戰爭>>>>>>>>>投降

世事都被你看透了

食完滿州都未打好根基就打中國，咁急進抵日本輸

支那內陸咁廢，食唔食都擺，問題係國民軍隊不停騷擾，焗打

推進得太快
拎左滿洲國個位 等班支那鬼打鬼都仲得

其實後期點解唔一拍兩散搵啲戰機飛去美國本土搞事
當時防空系統未發展
最好笑係納粹技術好啲都無咁做
比我還掂都就快打輸,炸撚到你美國本土都收皮唔好咩?
一戰二戰都走出黎做世界警察

佢都冇全盤計劃去諗點做。如果有，當時就應該嚴格控制軍紀，而唔係放任佢地殺人放火姦淫擄掠。

認真?

你呢D真係山草藥。當時德日都冇晒制空權，戰機升空=被擊落！仲有當時德日都冇發展過重型轟炸機，點炸美國本土？

日本仔唔知東北有石油，淨係種食物！

點解英國又有能力hold比自己人口大幾十倍既帝國(仲要係分散係全球各地)超過一百年?

唔夠，中國同俄國有密切交集，到時俄國會暗地幫中國，日本會唔夠人切

佢hold嘅都係未開化嘅原始部落，容昜控制，之後民族主義興起，要繼續統治落去成本太高。當時民國需然廢，但民族主義已經興起，管治成本太高。

雖然

始終都係太急
而且戰線東一邊西一邊太散
另一面德國都輸
原子彈技術等等屈機

德國都研究緊原子彈，不過戰後盟軍發現佢哋計錯數，就算整到都爆唔到。加上德軍冇制空權，粒彈投唔投到都係問題。

其實有諗過 但唔係你所講咁簡單 首先當時飛機性能問題 去唔到咁遠
日本仔整左架巨型潛艇 潛艇上可以放幾架戰機
可惜未用到之前就戰敗左

潛母上面戰機好似炸過美國本土，但損傷唔大，太少飛機

其實真係騎虎難下。你打咗D收手，等人回咗氣人地實打返你轉頭。始終都叫做係侵略。最大錯誤都係睇小咗美國。

現代戰爭要講資源，班架仔就係唔明！打過幾場小勝仗就以為自己好打得，殊不知全面戰爭人哋會博老命同你打！

軍方夠, 國力唔夠

唔夠養支那咁多垃圾

呢個話題答案太明顯，都冇咩好討論
日本工業實力根本唔足以支撐蛇吞象

吞併左中國 最後只會被中國人同化

走佬就走佬啦

成個太平洋制空權係美帝到， 有轟炸機都飛唔過太平洋

係認真好笑
人地問日本夠唔夠支那打
你就拉蘇出來
咁日本拉德國
咪打到你地支那仆街？

諗起睇飄流艦隊

日本係唯一一個軍事上同經濟上都威脅過美國既國家
而家FD左 唔洗講野啦

中國係唯一一個口頭講
軍事上同經濟上都威脅到美國既國家
而家FD左 唔洗講野啦

唔可能
日本1殺5都未殺得曬國軍同民兵
況且日本陸軍同中國軍隊不過係水鬥水

一定唔夠

日本搵2，3流部隊係豫湘桂會戰打到中國收皮咁濟

中國軍隊既精銳係頭幾年死晒啦，冇太平洋戰爭日本係可以擊敗國民政府，只係有冇咁既價值，根本打完東北就收手，日本班少壯派軍人太冇腦

半力都打左半個中國
冇美援食左屎啦

如果今日, 講科技一定嬴以前更多.
但郁起手上黎真係無人羸.
個個D飛彈都對住晒全世界.
有咩E郁咩都無啦. 飛緊黎都仲夠時間扭雙開關匙放回禮彈

其實太平洋戰爭唔係日本想打
當時如果日本唔放棄東北既利益，美國話會停止供應石油畀日本

未開戰就被迫到埋牆角既係日本

開局開得好，1938年前都吞到中國啦

其實關鍵係日本走去霸左越南，搞到影響左南太平洋既勢力平衡，英美先出手

咁如果當年老美冇炸到日本仔收皮，
比番三幾年時間佢，會唔會夠時間慢慢食哂支那

然後比支那人同化了，優秀嘅大和民族從歷史上消失

唔會直接管啦，由汪精衛既民國間接統治

當時民族主義以及萌發

夠就一早打入重慶活捉蔣介石啦

班友贏過幾場少勝仗同秒殺歐美東南亞殖民地就以為自己好打得，殊不知自己完全冇戰時經濟，總動員後軍備研發人生產速度完及新兵補給完全跟唔上，戰略上完全靠突襲及大勝一至兩場大仗的十九世紀戰爭思為主導。經過一戰之後，所有國家都有寧為玉碎，不作瓦全的全面戰爭決心，跟十九世紀輸咗割哋賠償嘅心態完全唔同。佢哋嘅思想足足落後咗一世紀。

大戰略上根本錯咗，頭三個月究然唔總動員，相反民國經濟上一直係戰時狀況。軍閥混戰未停過。雖然廢但人力補給上核本唔係問題，點打？

中國太大 打贏都控制唔到咁多人
要同俄佬夾份吞中國先可行

咁其實當時日本個心態算唔算係周圍鳩打，
博人怕佢賠地就賺左咁

皇軍只有有限嘅軍力，只能控制主要交通線（京九線），同埋沿海精華地區（上海，廣東）。所以你會見到皇軍唔佔領福建，因為冇資源又窮。

其實皇軍戰略係岩，整一個傀儡政權出黎分而治之，同時打通交通線。問題係交通線太遲打通（1944-1945）同埋個中國傀儡唔掂

二戰大戰略上軸心都衰係同一樣嘢上面，太遲總動員，日本經濟上連支撐長期戰爭都做唔到。結果後期連軍備研發都受影響。例子係零戰，太平洋戰爭後期的改良型號性能完全追唔上對手，加上新兵補給上完全冇完善嘅訓練系統，結果只能做神風突擊隊。德國43年尾才總動員，但都無補於事，人力同資源完全跟唔上，例子係坦克，理論上TigerII嘅裝甲硬度比TigerI硬，但跟據蘇聯紀錄，TigerII裝甲因為缺乏稀有金屬，裝甲實際硬度連TigerI都比唔上。

打中國都係想攞華北，打東南亙想震懾歐美繼續同佢做生意同東南亞殖民地擁有權。佢想學人十八九世紀周圍殖民。

經營東北已經夠日本食，只係衰太大貪同太急

可能係天性"善於學習"驅使，原來落後左一世紀
不過冇得怪佢，之前都冇keep 住打仗，
咁日本算唔算打仗新手（國與國）

當時生產有作戰能力既戰機黎講，三菱重工仲未成熟，都係邊研究邊開發，果陣根本技術未夠就推人出去做神風

唔得，資源唔夠係死症

加上海軍空軍力量唔夠，東南亞D資源根本冇辦法運番本土。

之前有post係國軍角度講如何抗日兼抗共
但抗日呢part 冇乜特別，國民政府已經做左正確決擇，知日本就快唔掂，堅守已經拖到日本狗急跳牆打美國
不過佢好似紫霞仙子咁估中個開頭但估唔中個結局

從大戰略嘅方向黎講，蔣光頭做得好啱，其實當年民國喺海空軍上根本冇可能同日本打，退守內陸係唯一打法，啱啱好呢個亦係正確嘅打法。日本輸在冇預計過民國喺民族主義下不可能割地賠償，完全冇同民國全面戰爭嘅打算。

簡單一句，未總動員嘅日本食唔到中國，總動員後應該食到，不過當時嗰管治成本太高，日本經濟應該會被拖累，得不償失。

日本係有係1942年就發展六引擎超重型轟炸機
只係國力同技術能力不足
最後B-29出世,美國可以遠距離瘋狂轟炸日本本土
日本就再無能力開發落去

1936年開局

早宣國民黨, 唔俾佢升級1936裝, 起一支車坦&高速貨車兵用黎包餃子, 無火炮&1936裝, 輕坦是無敵的

黃河包一次, 山東包一次, 南京包一次
再速攻重慶成都, 應該1937年上半吞中國

再即宣英法荷, 打東亞印度澳洲, 打完印度後, 打中東各國, axis打入可唔入, 但俄佬一定要死, 苦澀完俄佬後, 從alaska同東岸登美, 趁老美無乜陸軍下搶要點吞美國, 咁應該1945年前end game

連引擎同原型機都冇嘅吹水作，B29都係四引擎咋，仲要45年先出現。人唔笑狗都吠喇。講個笑話你知，當年蔣光頭都話要重建中華民國海軍，要建造十首空母！吹之嘛，邊個唔識啫？

變咗HOI攻略。

其實日本仔輸得快係好事，因為美國己經設計咗B26同中途島級空母，到時死得仲慘。

我最快都只係44年迫美國投降

富嶽引擎係有呢家係成田航空博物館
不過機身就真係得個圖紙
跟本搵唔到有咩物料做到咁重型起落架
光頭蔣就唔好拎黎比啦

係明朝收左皮，再加上三藩兵力先接收到中原。

日本仔D引擎輸出唔得，根本去唔到理論值。

冇民族主義下統治相對上容易。

如果你睇過D戰時史料，就知日本軍部成日提出D不設實際嘅要求，根住引擎輸出唔得住能大降，然後D設計師左cut右cut D裝甲同載彈量，然後再宣傳自己D嘢點勁點勁，打民國就得，一同歐美打就現形。

日本軍事上從來無威脅過美國
真正軍事威脅到美帝既 係得蘇聯一個

我以前聽我中史啊sir講
日本無可能食得哂成個中國

日本去到四川果d內陸地方都應該半收皮

Btw都只係一個廢佬上堂同我地係度鳩up

打到四川，國民政府自己都收左皮啦

要速攻就難架啦，
但日本侵華其實相當於以前金、蒙苦侵宋，可以逐PART咁吞，
不過當日本統一中國後，又會變成中國朝代，
只要治理得好、國泰民安，中國百姓只係覺得換咗個皇帝，就唔太介意做二等公民嘅。

講乜都係ff

你當日ON9 ?
不如你話之後再同德國傾埋再偷襲德國啦ON9

零戰就係例子，引擎唔掂，結果cut armor cut武器，一開始美軍見性能好勁嚇到死，之後性能追返上一打(F6F)，原來D機一打即爆，佢老板夠膽連油箱裝甲都偷簿。跟著佢哋還拖，二嘢冇晒子彈！

係日本引擎廢先要六粒

廢嘅原因係佢地液冷引擎基礎差
做空冷又會風阻大,冶金技術又做唔到咁硬淨機身去頂個風阻
結果都係仲係圖紙上

1945整得來都淨係做到神風

B36都要6個引擎啦
不過日本夠資源生產G10N既話仲使打二戰

B36起碼做咗出黎，日本仔吹之嘛，如果真係掂依家D動漫作品唔拎黎打飛機？

B-36個載彈量勁幾多倍

唔好話夠唔夠
當初日本係大慶鑽深啲搵到油田
咪唔駛去到後期連松樹根煉油都玩埋囉
不過有陸軍呢班無腦陷家剷
就算有富嶽都係死路一條架啦

唔只量，距離同速度都屈死班架仔。

日本仔陸軍最廢，不過最大權同最自大。

邊飛到咁遠

蒙古人, 滿州人 都係一路打, 一路屠殺
但人地一樣成功征服中國

對住中國人, 真係要屠殺先得
只要殺得多, D中國人就驚

如果係海軍話事
推到滿洲國就會收手
直頭唔會威脅到老美係東南亞利益

其實日本後期既空冷引擎同飛機都唔錯，例如中島譽引擎同雷電局戰，二戰後美國攞左黎試，表現相當好
只係當時既日本已經冇人冇資源冇工廠去量產，冇機師冇航空燃油去飛

日本係輸資源，人力同R&D
不過呢幾點根本冇得同美國鬥

話說，開戰之前，日本軍既高層大多數都反對同美國開戰，大多數都知道日本一定輸
只係少部分大粒想打，佢地迫下屬寫作戰計畫
而呢啲人考慮既只係點樣光榮地輸。
而最後呢啲策劃同實施作戰既人，就變成左支持開戰。

唔否認珍珠港到南方作戰係打得好好，但之後就係毫無計劃可言。

好悲哀地，宜家既香港好似當年既日本。

日本 最應該係招攬 幾百萬中國人組成「皇協軍」
再加以訓練, 然後派佢地去打國軍

根據歷史, 中國一向好樂意做漢奸, 幫外族打自己人.......而且中國人打中國人, 一向都唔會手軟

已經做咗，不過D戰力就算把喇。

當時皇協軍 主力係負責維持日本佔領區既治安, 打下游擊隊
因為日本信唔過皇協軍

如果日本 比D重型武器 皇協軍, 叫佢地去國軍, 一定打到國軍仆街

都要睇埋有冇榮譽，嗰班皇協軍為錢入伍，邊有戰力可言，你估新一軍咩。

黑水傭兵 都係為錢打仗, 人地個個都係特種部隊, 仲勁過好多國家既正規軍

屌舉例啫，即好似南北韓內戰個陣，明明南韓都有美國支持都打唔翻北韓番嚟？就係俄國暗地幫手坐陣
好啊講番標題，日本點都唔夠砌，日本兵又幾叻幾勁都唔夠人多，中國死三分一都仲有三分二人，就算軍火lvl高幾倍都唔夠力氣同人數吞成個中國啦。

滿州人 已經試過20萬人吞 一億人既中國

好多人都話, 當時日本打到四川, 已經打唔入
因為四川多山, 日本既坦克好難活動
但蒙古/滿州 征服中國, 都唔係一次過征服, 係一忽一忽咁吞, 打下停下咁
而且中途都試過比 宋明 打敗
最後一樣征服左中國

如果無外國插手
其實日本打到去四川, 可以先停戰
因為日本已經得到中國東部地區, 都是最發達既地區, 日本可以利用來發展
參考滿州國都比日本發展成亞洲第一工業國家

而國軍得番西南既落後地區, 根本只能偏安
日軍仲可以得閒就派戰機轟炸一下國民黨, 唔比佢發展

過多十年之後, 日本再對國軍發動攻勢, 一舉消滅國民黨, 征服中國

中島譽引擎無論效能同技術都係當時日本技術結晶
不過開發團隊完全無視當時日本資源缺乏同生產質數
變相垃圾缺陷產品,浪費戰爭資源

我覺得你講得太婉轉，直接黎講設計者紙上談兵，完全無視日本仔當年嘅冶金LV，要求甚至高過英美國家，當咗自己係德國。

認同樓上巴打所講

日本根本無心吞併中國，征服中國唔駛百萬兵力，元清都係20萬核心兵團左右

日本單單第11軍已經橫掃國民黨主力。基本上中國當時就無一支野戰軍能打贏日本第11軍。守城守守下，連長沙衡陽都失守。日本戰區傷亡數據都公開埋，中國軍隊基本上無致命攻擊力。

只是日本唔想統治整個中國。

所以咪話班日本仔戰略思想落後成百年囉，自一戰之後，仲有國家玩割地？

好難講

都無辦法嘅,高層將軍無腦無知識比壓力落開發團隊
一味追求數字上領先世界
開發團隊無辦法唔抗命情況下咪唯有咁做

德國果時有彈道導彈

所以就出現拆裝甲拆武器偷輕機身嘅白痴行為。好拆唔拆油箱裝甲，結果一射就爆，機師差唔多冇生存率可言，所以積累唔到經驗。

相反盟軍(not蘇聯)戰機裝甲好厚，尤其駕駛倉同油箱，所以即使成日輸，都返到基地/航母。新兵有機會積累經驗，相反班架仔死一個有經驗嘅就冇咁一個，最後點會唔輸？

原子彈未又係德國人去美國整既……

如果德國行快多一粒鐘追到戴高樂
如果打蘇聯冬天冇早到
如果日軍唔係陸軍話事
如果打珍珠港唔係南雲做司令
如果中途島唔係雲做司令